個地區愈窮 治安同民生愈差

所以我絕對唔同意公屋係所謂嘅贏家
的確公屋平租 冇供租樓負擔
但背後受翻嘅就係人民質素會好惡劣 /社區設施不足 家庭因素 仲會驚仔女會學壞 始終中小可能都係入屋邨學校 識嘅人都係差唔多嘅生活
治安係近十年八年嘅問題 蝗蝻

其實道理就係，你讀 Band 3 學校，就算你幾努力都好，都係得 1% 入到非三大，因為師資、環境已經影響咗你嘅發展。

住公屋我諗道理差唔多，環境唔掂會影響晒你嘅鬥志、人際關係、求知慾

利申：讀 Band 2 尾中學，最差住過劏房，又住過私樓，好明白依個道理

係 所以窮人永遠係永遠唔會明白中產 有錢佬思想 生活
見你打份工得兩萬 又見到你養車 好似覺得冇可能咁

份牛工得兩三皮，背後可能揸住筆錢日日炒股 roll 上去，手揸幾層樓收租，所以一個人背後有幾多冇人知

係 但氣質冇得握

好老實講 人窮真係會志短